比亞迪首季少賺83% 料次季繼續倒退

早前曾發盈警的比亞迪股份（1211）公布，截至今年3月底首季收入按年升17.54%至247.37億元（人民幣，下同），但盈利按年大幅縮水逾8成至1.02億元。比亞迪預計，第2季盈利仍會受補貼減少影響。另外，比亞迪電子（285）公布首季業績，期內收入按年升5.12%至8945.7萬元，純利按年跌12.55%至46.4萬。

上月底，比亞迪股份董事長兼總裁王傳福已表示，新能源補貼減少和新春因素，令毛利率處於低水平。據比亞迪公告，期內營業總成本按年升23.3%至294.09億元；政府補助減少，營業外收入由去年同期的2.09億，大幅下跌66.43%至7011.0萬元；拖累盈利跌83.08%至1.02億元。

比亞迪預計，第2季的新能源汽車業務，包括電動大巴和新能源乘用車等，銷量將錄得按年增長，但受補貼減少影響，整體盈利較會錄得較大幅度的按年下降。傳統汽車方面，比亞迪指出，第2季度屬於傳統淡季，但「宋Max」的持續熱銷，惟行業競爭激烈，大程度影響盈利水平。

無啦無啦

又贏

買大陸股等跳樓

純利得46萬

一無補貼就賴晒屎

Molamola

跌返去40幾蚊先係佢本來個值

有純利仲想點

應該係4千萬
垃圾記者

40幾蚊都二百幾pe

痴撚線 巴菲特放哂未？

比亞迪電子呀ON99

嚟個大供股啦喂, 唔係點補貼呀

係89.45億 同 4.64億

8,945,743千元
463,671千元

點樣數到兩個唔同單位出黎

記者邊識數字

如果佢地個邊放寬減少左進口車關稅 佢地就真係屎都冇得食

早前曾發盈警的比亞迪股份（1211）公布，截至今年3月底首季收入按年升17.54%至247.37億元（人民幣，下同），但盈利按年大幅縮水逾8成至1.02億元。比亞迪預計，第2季盈利仍會受補貼減少影響。另外，比亞迪電子（285）公布首季業績，期內收入按年升5.12%至89.45億元，純利按年跌12.55%至4.6億元。
上月底，比亞迪股份董事長兼總裁王傳福已表示，新能源補貼減少和新春因素，令毛利率處於低水平。據比亞迪公告，期內營業總成本按年升23.3%至294.09億元；政府補助減少，營業外收入由去年同期的2.09億，大幅下跌66.43%至7011.0萬元；拖累盈利跌83.08%至1.02億元。
比亞迪預計，第2季的新能源汽車業務，包括電動大巴和新能源乘用車等，銷量將錄得按年增長，但受補貼減少影響，整體盈利較會錄得較大幅度的按年下降。傳統汽車方面，比亞迪指出，第2季度屬於傳統淡季，但「宋Max」的持續熱銷，惟行業競爭激烈，大程度影響盈利水平。